Абстрактная имплементация JSON-RPC 2.0 для JavaScript
---

# О проекте

Существует множество имплементаций [JSON-RPC](http://www.jsonrpc.org/specification) для JavaScript
(и для NodeJS в том числе), но все они обладают одним существенным недостатком &mdash; малым уровнем абстракции,
одни написаны для браузеров, другие для HTTP сервера на NodeJS, как правило представляют из себя либо клиента JSON-RPC
сервиса, либо скелет самого сервиса.

Таким образом данные библиотеки не могут быть использованы в проекте, который имеет свою реализацию сервра, либо где
предусмотрена отпрака RPC способом отличным от AJAX, соответственно их невозможно использовать как npm модуль,
для подключения в свой проект. И выделить какую-то абстрактную часть из этих библиотек тоже не особо получается, они
довольно монолитные.

Цель же данног проекта, как раз дать абстрактную реализацию JSON-RPC без передачи самих запросов по каким-либо каналам,
только реализация парсера-сериализатора сообщений, реализация подписки на результат выполнения процедуры, а так же
некоторые дополнительные возможности, такие как таймаут ожидания ответа.

# Установка

Код сервиса размещён в [репозитории](https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc.git). В репозитории поддерживается
[симантическая систему определения версии](http://semver.org/), каждая ревизия в `master` ветке обозначается тэгом с
соответствующим номером версии, так версия `{major}.{minor}.{patch}` будет отмечена тэгом `v{major}.{minor}.{patch}`.
Для доступа к последней версии патча версии `{major}.{minor}.{latest patch}` стоит обратиться к тэгу `v{major}.{minor}`.
Для доступа же к последней минорной версии `{major}.{latest minor}.{latest patch}` стоит обратиться к тэгу `v{major}`.
Таким образом, для установки приложения последней версии стоит применить команду:

```
npm install git+https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc.git
```

Для установки приложения определённой версии

```
# Установка с точностью до мажорной версии
npm install git+https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc.git#v{major}
# Установка с точностью до минорной версии
npm install git+https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc.git#v{major}.{minor}
# Установка с точностью до версии патча
npm install git+https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc.git#v{major}.{minor}.{patch}
```


# Тесты

Все компоненты библиотеки покрыты тестами. Запуск тестов:

```
npm run test
```

# API

Документация по API собирается с помощью [JSDoc](http://usejsdoc.org/), для сборки можно использовать NPM run-script

```
npm run docs
```

По умолчанию после сборки документация доступна в папке проекта - [docs](docs/index.html).

Библиотека не поддерживает возможность совершения [Batch](http://www.jsonrpc.org/specification#batch) запросов.